\chapter{Konklusion Og Reflektion}\label{ch:KonklusionReflektion}

\section{Konklusion}
%Problemformulering
%Hvordan bygger vi bedst et system, som kan dokumentere ens rejseoplevelser på en overskuelig måde og sætter de minder man deler i bedre kontekst, samt hvordan håndterer vi bedst muligt at flere brugere kan redigere i samme tekst under hver sektion af landkortet?
Målet med projektet var at udvikle et system som kunne bruges til at dokumentere rejseoplevelser, og skulle håndtere samtidighed mellem brugere. Udvikling af sådan et system kræver en bestemt proces gruppen kan følge, for ikke at opnå risici og eller afviegelse fra kurs. Hertil analyserede vi agile metoder og vandfalds metoden, lagde dem op mod hinanden og fandt så den bedste tilgang til projektet. Vi fik konkluderet, at en agil metode til et lille projekt var den bedste tilgang. Efter, er alle overvejelser er blevet lagt op med respekt til den agile proces. 

Sammenlignet med et tidligere project med UP og plan-driven udvilkning, kan gruppen konkludere, at den agile udviklingsmetode har været fordelagtig. Kombinationen af Scrum og XP har vist sig, at denne udviklings tilgang har været nyttig til at give et overblik over systemets udvikling fra start til slut. Daily Scrum og 2 ugers Sprints har hjulpet gruppen i en høj grad med ikke at komme ud af kurs, derved undgå risici. 

%Agile metode vs UP 
%XP
%Centrale artefakter - TDD, Pair programming, Small releases, Continuos integration, Refactoring
%Risici
%Arkitektur og kvalitetsikring
 




 Elementerne fra XP skabte under Scrum, så som TDD, Pair Programming, et bedre fundament gennem udviklingen i hverdagen. 
 
 


\section{Reflektion}
